---
layout: page
title: FreeCAD
subtitle: Installation, personnalisation
menubar_toc: true
menubar: main_menu
toc_title: INDEX
show_sidebar: false
hero_image: ../img/freecad002.png
hero_darken: true
---

![](../img/freecad001.png)

## 1. Présentation

FreeCAD est un logiciel de CAO 3D (Conception Assisté par Ordinateur) libre et OpenSource. Il est utilisable sur n'importe quel système d'exploitation et est encore en développement.

Ce logiciel permet la réalisation de pièces et assemblages des pièces paramétriques plutôt orientées mécanique et dispose aujourd'hui d'une grande communauté lui permettant de répondre à de nombreux besoins parfois très spécifiques.

Plus d'informations sur le site web de FreeCAD : [https://www.freecadweb.org](https://www.freecadweb.org).

## 2. Installation

### 2.1 Version officielle 

La dernière version stable de FreeCAD est disponible en téléchargement gratuit directement sur le site de [https://www.freecadweb.org](https://www.freecadweb.org). Choisissez la version selon votre OS, téléchargez la et lancez l'installation. 

### 2.2 Version de développement (conseillé)

Il existe de nombreuses versions de développement de FreeCAD. Mais celle qui sort du lot et qui corrige un grand nombre de bugs et de comportements instables du logiciel est la version de RealThunder "FreeCAD LinkBranch". Le développeur a corrigé énormément de bugs liés au "topological naming" et à rajouté un grand nombre de fonctionnalités.

Pour la télécharger, il suffit simplement de se rendre sur le [repo GitHub](https://github.com/realthunder/FreeCAD_assembly3/releases) du projet dans la section **release** et de sélectionner la version désirée selon votre OS. 

Une fois téléchargé, vous pouvez décompresser l'archive et lancer le logiciel en allant dans le dossier 'bin/FreeCADLink.exe'.

Vous pouvez ensuite fortement personnaliser votre interface. Pour cela, vous pouvez vous inspirer de ces deux tutoriels :

{% include youtube.html video="6iU0g-X5Z1g" %}
{% include youtube.html video="BXCA3jidTrM" %}

## 3. Aller plus loin

**Tutoriels**

- [Tuto complet - Votre première pièce sous FreeCAD](https://wiki.freecadweb.org/Creating_a_simple_part_with_PartDesign/fr)
- [Vidéo - FreeCAD - Base de la modélisation](https://www.youtube.com/watch?v=5drucFyzOJM)
- [jp willm - Chaine de tutos FreeCAD(FR)](https://www.youtube.com/channel/UCJwHW5GwrK1fq16cxUoBOUw)
- [Maker Tales - Chaine de tutos FreeCAD(EN)](https://www.youtube.com/playlist?list=PL6Fiih6ItYsWCE20KtUJYpiDPrCA2rVpN)
- [OfficineRobotica - Chaine FreeCAD LinkBranch](https://www.youtube.com/channel/UC4PIO2pZaFKzI97uumFTNSg)